[大愛] 梅克爾籲接納難民屆滿3年 歐洲各地出現巨變

梅克爾籲接納難民屆滿3年 歐洲各地出現巨變

德國總理梅克爾（Angela Merkel）2015年9月4日做出震驚各界宣布，表示德國會繼續接納數以十萬計的尋求庇護者，其中許多是逃離敘利亞或伊拉克戰火的難民。

此舉為梅克爾贏得美名。不過如今3年過去，德東城市肯尼茨（Chemnitz）出現極右派示威者想盡辦法揪出外國人的場景，震撼全球。

自難民危機爆發以來，歐洲各地都出現巨變。

英國現在距離脫離歐洲聯盟（EU）僅剩數月，義大利和奧地利的極右派都加入執政陣營，右翼極端團體德國另類選擇黨（AfD）則成為德國國會的最大反對黨。

前述歐洲政壇的種種丕變若有共同起源，那必定是難民危機。英國的脫歐支持者和歐洲各地的極右派勢力都抓住此議題，作為其運動訴求的公敵。

梅克爾對其他歐洲領袖高呼「我們能辦到」，但她後來卻同意加強設限，以抑制新湧入的難民人數；現在全歐盟也正設法阻止難民入境。

因此，難民湧入歐洲的速度大幅趨緩。

德國2016年共接獲74萬5545起庇護申請，不過今年上半年登記的申請案僅9萬3316起。

促使移民融入當地社會的努力也出現部分進展。

德國聯邦就業局（Federal Employment Agency）旗下智庫就業研究機構（IAB）今年5月公布的資料顯示，自2015年起，抵達德國的尋求庇護者中，每4人就有1人找到工作。

儘管如此，卡內基國際和平研究院歐洲中心（Carnegie Europe）訪問學者李納（Stefan Lehne）認為，對歐盟而言，「移民仍是最大挑戰」。

李納表示：「新抵達的人數減少，（反移民的）歇斯底里情緒卻高漲，因為民粹運動和越來越多的主流政治人物，都把他們的事業發展模式建立在反移民情緒上。」

部分分析家警告，歐洲的難民危機不但還未落幕，甚至可能造成歐盟瓦解。

任教於美國哈佛大學（Harvard University）的英國歷史學者佛格森（Niall Ferguson），對歐洲當前局勢提出悲觀解讀。他寫道：「歐洲的難民危機非但不會促成融合，反而會導致分裂。」

佛格森預測：「我越來越相信，未來的史學家將認為，難民議題是歐盟的致命溶劑。」

「在他們的記述中，脫歐顯然將只是（難民）危機的初期症狀。」

李納指出，歐盟成員對難民大量湧入所採取的反應措施，和面對金融危機時截然不同；在後者爆發期間，歐盟各國為了挽救歐元，犧牲對銀行體系的掌控權。

李納表示，「對最近這波難民危機的因應方式，就剛好相反」，歐盟各國轉而訴諸國內措施。

他說：「這個重新由國家接管的邏輯，加上歐洲許多國家的仇外和身分認同政治意識高漲，已成為發展健全集體工具來因應移民挑戰的障礙。」

難民危機也凸顯西歐各國和前共產國家之間存在一條重大斷層線。以匈牙利總理奧班（Viktor Orban）為首的東歐，斷然拒絕接納難民。

保加利亞政治學者克瑞史蒂夫（Ivan Krastev）接受德國「世界報」（Die Welt）訪問時表示：「10年前，歐洲的最大問題是西歐因為擔心就業機會流失，不樂見歐盟東擴。」

「如今，東歐人覺得自己才是最大輸家。」

「如今，東歐人覺得自己才是最大輸家。」

cctvb_winner_1.jpg
cctvb_winner_2.jpg
cctvb_winner_3.jpg

中國最大贏家

佢地本來生活係發達國家對世界其他地方發生的事豪不知情當然左膠啦，見識到窮國同第三世界國家有幾恐怖佢地未知衰囉，所以好多右派抬頭上位

佢無仔女咪無所謂, 又有光環拎

難為D人民嘅仔女要比班難民又姦殺又打劫

正如你玩人bb或狗仔就覺得可愛，但要養就兩回事一樣。你上網見遠在他鄉既難民係可憐，但到你同佢住隔離變成蝗民食你福利甚至強姦你時又邊個可憐你？

4個得1個搵到工， 咁即係有75% 閒散人員（用支国字眼）係條街到𥄫女人， 諗起都恐怖

已經冇用
低等人種就好似癌細胞咁
一旦入侵左
你唔一隻不留咁徹底清除
佢地就會不斷擴散
永遠係你體內破壞
直到你既國家滅亡為止

Nazi will rise again

用閒人咪得

英語圈就進入排華倒數，歐盟就排伊斯蘭系難民
90年代開始既多元文化蜜月期接近完結，世界即將進入第二次冷戰。

鐘擺效應一陣出返希特拉真係多謝晒肥婆

狗仔點同

你比野佢食 同下佢玩
佢會搖尾巴 對你示好

班難民 你援助少d 就
難民1：早知唔過來啦
難民2：唉 心灰意冷 唔當我地係人
難民3：加入IS 我地唔係難民 我地要做主人

南亞 中共 西亞 中亞 非洲 世界痛苦根源

西歐人個個嬌生慣養，發左財想再立品戴光環，點知玩出火

女人做野禍害手尾多數有排執

香港黃屍仲支持緊接收大陸人,南亞人
藍屍仲支持緊接收大陸人

歐洲起碼做錯會改,港賤係為左唔認錯仲去死頂

歐洲起碼做錯會改,港賤係為左唔認錯仲去死頂

其實唔岩

堆左膠根本無認錯 更何況去改

左膠係唔會認錯架